林和立：江澤民選擇了他認為好操縱的習近平

習近平集中權力有兩個目的。一是為了確保共產黨在中國的持久統治。他想要保證無人能挑戰黨在中國至高無上的領導地位。二是為了確保黨內只有一個派別獨大，那就是羽翼漸豐的習派。這的確就是為了把權力斂聚到自己手中——與經濟或政治改革幾乎沒有關係。

江澤民選擇了他認為好操縱的習近平。後者看上去像是中國人所說的「老好人」，也能與團隊合作。這很可能是江澤民最大的錯誤。習近平上台後幾乎立馬就開始打擊江澤民及其派系。

鄧小平欽點胡錦濤
江澤民欽點習近平
胡錦濤：我欽你老母呀

養狼狗咬春袋